\documentclass[12pt]{article}
\usepackage{float}
\usepackage{titlesec}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{gb4e}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{hyperref}
\setcounter{secnumdepth}{4}

\titleformat{\paragraph}
{\normalfont\normalsize\bfseries}{\theparagraph}{1em}{}
\titlespacing*{\paragraph}
{0pt}{3.25ex plus 1ex minus .2ex}{1.5ex plus .2ex}

\graphicspath{{./Risposte/}{./Mockup/}}

\hypersetup{
	colorlinks=true,
	linkcolor=black,
	urlcolor=black
}
\title {\textbf{Assignment 2 : Elicitation - Daily Job}}
\author{Fabio D'Adda \\ 817279 \href{mailto:f.dadda4@campus.unimib.it}{f.dadda4@campus.unimib.it} 
   \and Mario Enrico Centrone \\ 816325 \href{mailto:m.centrone2@campus.unimib.it}{m.centrone2@campus.unimib.it} }
\date{ }

\begin{document}

\maketitle

\begin{flushleft}
\textbf{Link alla Repository}: \url{https://gitlab.com/Fabio597/2020_assignment2_daily_job}
\end{flushleft}

\tableofcontents

\section{Descrizione progetto}

\begin{flushleft}
Il nostro progetto consiste nel realizzare un'applicazione chiamata \textbf{Daily Job}, il cui scopo è quello di permettere agli utenti di sfruttare il proprio tempo libero e trasformarlo in una possibilità di guadagno. L'idea è di offrire l'opportunità di un lavoro occasionale a chi ne ha bisogno, andando a facilitare la fase di ricerca e comunicazione con chi ha necessità di una qualche forma di manodopera. Il sistema quindi va ad agevolare il matching tra domanda e offerta per lavori occasionali. L'intento è di far incontrare le due parti per poi lasciare a loro le modalità che preferiscono per accordarsi effettivamente sugli aspetti concreti dell'erogazione del servizio.
\end{flushleft}
Di conseguenza l'applicazione sarà in grado di:

\begin{itemize}
\item Mostrare i vari lavori disponibili in una certa provincia e/o in generale in una certa zona geografica, consentendo di visualizzarli attraverso alcuni criteri.
\item Permettere a chi ha bisogno di ricevere una prestazione lavorativa di specificare la mansione, il giorno e la fascia oraria.
\item Consentire a chi vorrebbe fare un lavoretto di poter cercare tra le eventuali offerte presenti.
\item Chi poi risulta effettivamente interessato ad uno dei lavori presenti può, sempre attraverso l'applicazione, candidarsi per erogare effettivamente il servizio.
\end{itemize}

\begin{flushleft}
Sosteniamo come requisito fondamentale l'affidabilità e la sicurezza, motivo per cui viene implementato un sistema di recensioni simile ad altri servizi già diffusi (ex. TripAdvisor). Questo documento si pone come obbiettivo quello di stabilire quali requisiti questo sistema deve soddisfare per garantire la corretta implementazione del sistema. Per questo attraverso alcune attività andremo a coinvolgere alcuni stakeholder (\emph{coloro che hanno un interesse nello sviluppo del progetto}) e a scoprire i requisiti che in fase di sviluppo dovranno poi essere rispettati dal sistema software. 
\end{flushleft}

\section{Identificazione Stakeholder}

In questa sezione andiamo ad identificare e definire gli \textbf{Stakeholder} che sono coinvolti nel progetto.

\begin{flushleft}
Nel nostro caso le categorie individuate sono due:
\end{flushleft}

\begin{itemize}
\item \textbf{Gli sviluppatori dell'applicazione}: Si occuperanno di implementare l'applicazione, quindi sono esperti di sviluppo software. Saranno loro a fornire importanti requisiti  (soprattutto non funzionali) nelle fasi successive del workflow di elicitazione. (Interafccia Grafica e User Experience, funzionalità dell'app, ecc...)
\item \textbf{Utenti}: Ci riferiamo agli utenti finali, coloro che utilizzeranno effettivamente l'applicazione Daily Job, e in questo caso possiamo fare una distinzione in due sottocategorie:
\begin{itemize}
\item \textbf{Utenti che offrono la prestazione lavorativa}:  Con questa prima categoria identifichiamo le persone che potrebbero offrire una prestazione lavorativa di qualsiasi tipo e che necessitano quindi una qualche forma di manodopera. 
\item \textbf{Utenti che richiedono la mansione}: Con questa seconda categoria invece andiamo ad identificare  le persone che davanti ad un'opportunità di lavoro occasionale, magari per incassare qualche guadagno extra, accetterebbero alcune tipologie di lavoro.
\end{itemize}
\end{itemize}

\begin{flushleft}
In aggiunta, è opportuno specificare che un potenziale Stakeholder della nostra applicazione, in particolare tra gli \textbf{Utenti}, potrebbe far parte di entrambe le sottocategorie citate sopra. Anche se in linea generale, ci aspettiamo che la seconda sottocategoria di \textbf{Utenti} sarà costituita principalmente da studenti o lavoratori part-time e in parte minore da lavoratori full-time che hanno tempo libero nel weekend. E' quindi lecito stimare un'età media compresa tra i 20 e i 35 anni nella maggior parte dei casi.
Per la prima sottocategoria di utenti invece possiamo aspettarci un'età media superiore ai 40 anni, con possibilità economiche maggiori della seconda.
\end{flushleft}

\section{Background study}

\begin{flushleft}
Abbiamo introdotto come prima fase quella di \textbf{Background Study} perchè prima di tutto è necessario comprendere a fondo il dominio su cui ci muoveremo e per identificare il funzionamento del \emph{System-as-is}. In questa fase non viene coinvolto nessuno stakeholder tra quelli elencati nella sezione precedente, perchè verrà svolta una ricerca attraverso la lettura di documenti, che sono stati collezionati, per avere un'idea precisa e quanto più dettagliata del settore di interesse.\newline
In questa sezione quindi ci concentreremo a sottolineare gli aspetti e le modalità che caratterizzano oggi i lavori giornalieri e i mezzi più comuni e utilizzati per mettere in contatto persone che sono alla ricerca di un lavoro giornaliero e chi necessita di questo servizio. Il lavoratore o la lavoratrice che effettua il lavoro occasionale viene chiamato \emph{prestatore} mentre il datore di lavoro è detto \emph{utilizzatore}. I lavori occasionali(detti anche "lavori saltuari") sono occupazioni che presentano una o più tra queste caratteristiche:
\end{flushleft}

\begin{enumerate}
\item Si concentrano in poche giornate.
\item Si svolgono occasionalmente.
\item Non vincolano sempre nell'orario svolgimento.
\end{enumerate}

\begin{flushleft}
Alcuni esempi di lavori saltuari molto ricorrenti oggi sono:
\end{flushleft}

\begin{enumerate}
\item Lavori domestici, giardinaggio, pulizia, manutenzione (Imbianchino, Elettricista, Giardiniere).
\item Baby Sitter.
\item Ripetizioni e insegnamento privato.
\item Assistenza domiciliare per anziani, malati e disabili.
\end{enumerate}

\begin{flushleft}
Adesso possiamo chiederci: \textbf{Chi cerca un lavoro giornaliero o saltuario come può trovarlo?} e \textbf{Chi ha bisogno di un servizio come fa a trovare a chi rivolgersi?}. Principalmente sono state individuate due modalità che ad oggi sono abbastanza utilizzate:
\end{flushleft}

\begin{itemize}
\item L'utilizzo di \textbf{biglietti/volantini} da affiggere in giro in cui tendenzialmente viene descritto brevemente il lavoro che si è disposti a svolgere. Stampato 		su esso viene lasciato anche il numero di telefono dell'emittente. (esempi di lavori ricercati in questo modo sono: Ripetizioni, Imbianchini, Baby Sitter, Dog Sitter, ecc...).
\item Un'altra modalità ricorrente oggi è il \textbf{passaparola}, ovvero quando si cerca qualcuno per un lavoro (come possono essere quelli elencati nel punto precedente) tramite conoscenze è possibile trovare una persona in grado di svolgere quel determinato lavoro.
\item Attraverso i \textbf{Social Network}, che consentono di pubblicare attraverso un post l'intenzione di cercare un lavoro occasionale. L'\emph{utilizzatore} invece può trovare questi annunci in alcune pagine create apposta oppure semplicemente scorrendo tra i post grazie anche alla condivisione da parte di altri utenti. 
\end{itemize}

\subsection{Scenari system-as-is}

Qui di seguito mostriamo due \emph{scenari} per chiarire le due modalità citate in precedenza:

\begin{flushleft}
Scenario \textbf{volantini}:
\end{flushleft}

\begin{enumerate}
\item Un signore ha bisogno di imbiancare due locali del proprio appartamento.
\item Mentre aspettava l'autobus ha notato un volantino con attaccati dei numeri di telefono di un signore che si offre per svolgere lavori come 	idraulico/imbianchino/elettricista per arrotondare lo stipendio.
\item L'interessato stacca un bigliettino con sopra indicato il numero di telefono oppure salva direttamente il suo numero.
\item Sempre l'interessato chiama il signore e cerca di mettersi d'accordo per incontrarsi e discutere su una possibile offerta.
\end{enumerate}

\begin{flushleft}
Scenario \textbf{passaparola}:
\end{flushleft}

\begin{enumerate}
\item Un mamma ha bisogno di cercare qualche studente, possibilmente delle scuole superiori, per fare ripetizioni in Matematica a suo figlio.
\item Parlando con qualche sua amica, le viene consigliato un ragazzo che ha già dato ripetizioni proprio al figlio della sua amica.
\item La stessa amica in questo caso passa il contatto telefonico alla mamma che ha bisogno di contattare il ragazzo che potrebbe fare ripetizioni a suo figlio.
\item La mamma in seguito chiamerà questo ragazzo per chiedere la sua disponibilità per fare ripetizioni a suo figlio, accordandosi direttamente tramite telefono, oppure programmando un incontro.
\end{enumerate}

\begin{flushleft}
Scenario \textbf{Social Network}:
\end{flushleft}

\begin{enumerate}
\item Un signore anziano è in cerca di qualcuno che porti fuori i suoi due cani dato che lui è impossibilitato a farlo, a causa della sua difficoltà nel muoversi.
\item Suo nipote, che abita lontano, trova il post di un ragazzo su Facebook che vive nella sua zona, in cui specifica una serie di lavori che sarebbe disposto a svolgere come lavoretti occasionali. Tra essi c'è anche il Dog Sitter.
\item Il nipote passa il numero di telefono del ragazzo che ha scritto il post su Facebook a suo nonno.
\item Infine il signore anziano chima il ragazzo per offrirgli il lavoro come Dog Sitter e di conseguenza si mettono d'accordo sui giorni di lavoro e sul pagamento.
\end{enumerate}

\begin{flushleft}
Materiale utilizzato per effettuare lo studio preliminare: 

\url{http://bresciagiovani.it/di-cosa-parliamo-quando-parliamo-di-lavori-saltuari/}

\url{http://www.comune.torino.it/torinogiovani/lavoro/lavoro-occasionale}

\url{https://www.taskerwork.it/2019/09/20/lavoretti-occasionali/}
\end{flushleft}

\section{Questionario}

\begin{flushleft}
Questa fase viene introdotta dopo l'attività di Background Study perchè è necessario capire cosa si può migliorare attraverso il sistema che andremo a sviluppare, cercando di estrapolare queste informazioni proprio dagli stakeholder. Il questionario è rivolto agli utenti finali del sistema perchè sono proprio loro che andranno ad utilizzare l'applicazione finale. Abbiamo selezionato un campione della popolazione di stakeholder a cui poter somministrare il questionario e ricavare in seguito le informazioni che stiamo cercando. Non verrà somministrato il questionario al team di sviluppo perchè prenderemo in considerazione in modo particolare i requisiti che verranno ricavati dagli Stakeholder che usufruiranno effettivamente del sistema applicativo. \newline
Le domande sono state studiate e organizzate per facilitare la definizione delle priorità, per lo sviluppo delle funzionalità e per eventuali sviluppi che potranno esserci in futuro.
\end{flushleft}

\subsection{Questionario: Struttura e Domande}

\begin{flushleft}
In questa sezione illustreremo la struttura generale del questionario e le domande che vengono poste nello specifico. Abbiamo suddiviso il questionario in tre macroaree principali in modo da ricavare poi i requisiti necessari per la validazione e in futuro lo sviluppo dell'applicativo software.
\end{flushleft}

\subsubsection{Struttura}

\begin{flushleft}
In questa sezione illustreremo la struttura generale del questionario e le domande che vengono poste nello specifico. Abbiamo suddiviso il questionario in tre macroaree principali in modo da ricavare poi i requisiti necessari per la validazione e in futuro lo sviluppo dell'applicativo software.
\end{flushleft}

\begin{enumerate}
\item \textbf{Chi cerca lavoro}: Sezione che mostra domande per chi cerca/potrebbe cercare un lavoro occasionale, quindi ci riferiamo al \emph{Prestatore}
\item \textbf{Chi potrebbe offrire lavoro}: Sezione che mostra le domande per chi potrebbe essere interessato ad offrire un lavoro occasionale, quindi ci riferiamo all'\emph{Utilizzatore}
\end{enumerate}

\begin{figure}[H]
	\centering
  	\fbox{\includegraphics[width=.5\textwidth, keepaspectratio]{Questionario.png}}
\end{figure}

\subsubsection{Domande}

\paragraph{Offrire lavoro (domanda per capire l'interessamento)}

\begin{flushleft}
\emph{Ti è mai capitato, o pensi di avere necessità in futuro, di cercare qualcuno per svolgere un lavoro occasionale?(Imbianchino/Elettricista/Ripetizioni/Baby Sitter/Dog Sitter/...)}: Questa prima domanda ci serve sostanzialmente per veicolare il flusso del questionario, mostrando solo le domande a cui uno stakeholder è interessato.
Se uno stakeholder a questa domanda dovesse rispondere \textbf{si} allora gli/le verrà mostrato il set di domande creato apposta per gli stakeholder che sono interessati (ora o in futuro) ad offrire un lavoro occasionale. Nel caso in cui venga data risposta \textbf{no} allora passeremo alla prossima sezione.
Sono stati inoltre inseriti alcuni esempi di lavori che solitamente possono essere svolti occasionalmente per riuscire a chiarire meglio il dominio su cui ci stiamo muovendo, senza però dare limiti ai tipi di lavori che si potranno offrire.
\end{flushleft}

\paragraph{Offrire lavoro}

\begin{flushleft}
\emph{Quanto è importante sapere il costo (indicativo) di una determinata mansione prima di contattare il lavoratore?}: Questa domanda è stata posta per capire quanto un potenziale offerente è interessato a conoscere prima il costo per svolgere un lavoro da parte di un candidato. Nella domanda è stato specificato intenzionalmente: \textbf{prima di contattare il lavoratore} , perchè è necessario capire se questa informazione potrebbe essere visualizzata in fase di selezione del candidato (quando più di un candidato si è offerto per svolgere la mansione di cui ha bisogno) oppure se le due parti potrebbero essere più interessate a discuterne in seguito durante un incontro.
Per la valutazione abbiamo scelto una scala da 1 a 5 (1 = poco importante e 5 = molto importante)
\end{flushleft}

\begin{flushleft}
\emph{Quanto è importante la specializzazione del lavoratore in relazione al costo?}: Questa domanda è stata pensata per capire quanto gli stakeholder sono intenzionati a valutare sia il costo, sia la specializzazione del lavoratore in una determinata mansione. Questo perchè nel nostro dominio di interesse sono presenti anche, se non soprattutto, persone non qualificate che potrebbero candidarsi per svolgere un lavoretto ma magari ad un prezzo inferiore rispetto ad un professionista. Un esempio potrebbe essere una persona che cerca qualcuno per imbiancare casa, ma non ha la possibilità di spendere troppo per un professionista e decide di affidarsi ad un ragazzo inesperto ad un prezzo inferiore.
Inoltre questa domanda ci permette di capire se mostrare in fase di candidatura costo e specializzazione può essere utile da parte dell'offerente.
Per la valutazione abbiamo scelto una scala da 1 a 5 (1 = poco importante e 5 = molto importante)
\end{flushleft}

\begin{flushleft}
\emph{Una volta scelto il candidato tra quelli proposti dall'applicazione, come preferiresti contattarlo}: Con questa domanda ci aspettiamo di capire quali sono le modalità preferite dagli utenti per contattare un candidato e fissare un primo incontro, se non cominciare direttamente il lavoro. A questa domanda si possono dare più risposte perchè teniamo in considerazione più modi per svolgere questa funzionalità, ma prenderemo di più in considerazione le modalità che il campione di stakeholder ha selezionato (E-Mail, Numero di telefono, Chat all'interno dell'applicazione o altro).
\end{flushleft}

\begin{flushleft}
\emph{Preferiresti accordarti in seguito su data e ora del lavoro o fissarli anticipatamente?}: Questa domanda è stata posta per comprendere in che modo un possibile stakeholder che vuole offrire un lavoro vuole iniziare a fissare una data per l'inizio dei lavori. In questo caso ci aspettiamo di capire se è necessario poter specificare nell'applicazione un giorno e un orario (indicativamente) per far capire tramite l'annuncio se ci sono possibilità di accordarsi tramite un incontro per l'inizio dei lavori oppure se oltre quella data non si può andare. Questo requisito può indirettamente riguardare anche lo stakeholder che invece sta cercando un lavoro, perchè può verificare la sua disponibilità prima di candidarsi.
In questa domanda la risposta che si può dare è una tra le due disponibili: \textbf{Data e ora fissati} e \textbf{Accordo in seguito}
\end{flushleft}

\begin{flushleft}
\emph{In che modo preferiresti che il pagamento venisse effettuato?}: Con questa domanda, principalmente, vogliamo capire se gli stakeholder preferirebbero effettuare il pagamento tramite l'applicazione, quindi tracciando anche il pagamento oppure accordandosi tra loro senza lasciare all'app il compito di tracciare il pagamento. Questo tipo di requisito risulta abbastanza delicato perchè potrebbero esserci mancati saldi e/o pagamenti in nero, nel caso in cui l'app non si facesse carico di effettuare questa operazione. Questo argomento verrà trattato in seguito, ma nel caso in cui la maggior parte delle risposte siano direzionate verso il \textbf{pagamento indipendente dall'App}, lasceremo lo scopo del software solo all'incontro delle due parti. Le possibili risposte sono quindi: \textbf{pagamento tramite App} e \textbf{pagamento indipendente dall'App}
\end{flushleft}

\paragraph{Cercare un lavoro (domanda per capire l'interessamento)}

\begin{flushleft}
\emph{Ti piacerebbe avere l'opportunità di guadagnare qualcosa se ti proponessero un lavoro occasionale?}: Questa domanda, analogamente alla prima, è stata posta per veicolare il contenuto del questionario in modo da mostrare solo agli stakeholder interessati la sezione riguardante le domande per chi è interessato a cercare un lavoro occasionale. Come descritto nella prima domanda, in caso di risposta: \textbf{si} mostreremo la sezione, mentre con risposta \textbf{no} passeremo alla sezione finale riguardante le domande generiche.
\end{flushleft}

\paragraph{Cercare un lavoro}

\begin{flushleft}
\emph{Quanto reputi importante sapere indicativamente la retribuzione prima di candidarti per un lavoro?}: Il motivo per cui viene posta questa domanda è l'interesse nel comprendere quanto la retribuzione sia una priorità per il lavoratore. Potrebbero esserci più casi, ad esempio per uno studente che svolge ripetizioni ci si attende una retribuzione tendenzialmente standard (ad esempio 10€/ora), quindi in questo caso l'importanza potrebbe essere bassa, invece nel caso di un lavoratore altamente specializzato, come ad esempio un elettricista che deve svolgere un lavoro delicato l'importanza sarà più alta. Inoltre ci serve per capire se potrebbe essere un potenziale dato da aggiungere durante la fase di pubblicazione dell'offerta lavorativa (da chi offre il lavoro), così da poter essere visualizzata dai possibili candidati. Per la valutazione la scala va da 1 a 5 (1=poco importante, 5=molto importante).
\end{flushleft}

\begin{flushleft}
\emph{Come vorresti essere aggiornato sulle offerte di lavoro nella tua zona?}: Questa domanda ci permette di capire quali sono le modalità preferite dagli stakeholder per essere aggiornati su eventuali offerte di lavoro. Le possibili risposte sono 3:1.E-Mail 2.SMS 3.Sezione apposita dell'App(o notifica) oppure c'è la possibilità di inserire in una casella di testo un'altra opzione. Ognuna di queste risposte ci darà informazioni importanti riguardo al funzionamento del sistema, specie su come l'utente preferisce essere informato sulle nuove offerte.
\end{flushleft}

\begin{flushleft}
\emph{Come vorresti segnalare eventuali problematiche? (Allergie,Handicap,...)}: La domanda viene posta per permettere agli utenti che presentano problematiche meno comuni di specificare come comunicare l'informazione all'eventuale offerente, evitando spiacevoli inconvenienti. Abbiamo pensato di inserire questa domanda per agevolare anche quelle categorie di persone che hanno maggiori problemi nello svolgere certe azioni (ad esempio allergie ad animali oppure l'impossibilità di salire le scale,...). Le possibili risposte sono 1.Chat all'interno dell'App 2.Casella di testo 3.E-Mail.
\end{flushleft}

\begin{flushleft}
\emph{Come vorresti visualizzare all'interno dell'applicazione gli annunci?}: Il motivo della domanda è comprendere in quale modo gli stakeholder vogliono visualizzare le offerte, ovvero secondo una mappa quindi senza criterio di ordinamento oppure tramite Lista, in questo caso verrà mostrata un'ulteriore sezione del questionario. Non essendoci un criterio di ordinamento nel caso della mappa, sarà necessario specificare quali tipi di ordinamento sono più importanti per i nostri utenti (vedi domanda successiva) ma solo riferendosi alla lista. Le risposte possibili sono: 1.Mappa 2.Elenco/Lista 3.Entrambi.
\end{flushleft}

\begin{flushleft}
\emph{Quali sono per te i criteri di ordinamento/filtro più importanti nella visualizzazione degli annunci?}: Questa domanda consente di comprendere quale sarà/quali saranno i criteri di ordinamento utilizzati, quindi ad esempio nel caso di "Retribuzione" il primo risultato della lista corrisponderà al pagamento più alto e l'ultimo al più basso. Questo requisito sarà particolarmente importante per il fine dell'applicazione, cioè l'immediatezza nello scegliere l'offerta migliore per l'utente. Inoltre le risposte potranno essere dei possibili ordinamenti/filtri da sviluppare e da applicare alla lista dei lavori. Sarà possibile scegliere una o più opzioni tra 1.Vicinanza 2.Lavoro 3.Retribuzione 4.Specificare altro.
\end{flushleft}

\begin{flushleft}
\emph{Quanto sarebbe importante per te trovare un lavoro entro una certa distanza dalla tua abitazione/luogo in cui vivi?}: Questa domanda ci permette di capire quanto per lo stakeholder sia importante la distanza del luogo in cui verrà svolta la mansione rispetto al luogo in cui vive. Infatti nel dominio possiamo trovare vari tipi di utenti, per alcuni la distanza (entro i dovuti limiti) può non essere un problema, ad esempio nel momento in cui si dispone di un auto, mentre per altri può essere difficile accettare di svolgere una mansione in un luogo anche non troppo distante, ad esempio uno studente che può spostarsi solo a piedi. Inoltre potrebbe essere un possibile parametro iniziale su cui basiamo la visualizzazione dei lavori. Per la valutazione è stata scelta una scala da 1 a 5 (1=poco importante, 5=molto importante).
\end{flushleft}

\paragraph{Domande Generali}

\begin{flushleft}
\emph{Quanta importanza dai alla possibilità di scrivere una recensione su un altro profilo?}: Questa domanda fornisce informazioni riguardo l'implementazione nell'App per la possibilità di scrivere recensioni, in caso di una maggioranza di risposte con punteggio alto sarà possibile sfruttare questa funzionalità, altrimenti non verrà sviluppata. Questa domanda è anch'essa un po delicata, nel senso che non sempre le persone sono intenzionate a lasciare recensioni. Come tutte le domande di questa sezione è rivolta sia a chi cerca il lavoro sia a chi offre la possibilità di svolgere una mansione. Come si può intuire, le recensioni per ogni profilo possono essere di due tipi: \emph{Recensioni Prestatore} e \emph{Recensione Utilizzatore} \textbf{dato che una persona può candidarsi per un lavoro e magari in un altro momento offrire un lavoro (verrà ripreso in anche seguito)}.
La scala va da 1 a 5 (1=poco importante 5=molto importante)
\end{flushleft}

\begin{flushleft}
\emph{Quanta importanza dai alle recensioni altrui di solito?}: Questo caso può sembrare simile al precedente, ma mentre nel primo la domanda riguardava una funzionalità aggiuntiva, questo quesito ci permetterà di capire quanta importanza dare agli utenti con recensioni migliori rispetto a quelli con recensioni peggiori, specie nel caso in cui siano equivalenti rispetto ai criteri di ordinamento. Inoltre ci farà capire quanto gli utenti siano interessati a leggere recensioni altrui prima di candidarsi e/o scegliere un candidato.
Sarà possibile scegliere un valore da 1 a 5 (1=poco importante 5=molto importante)
\end{flushleft}

\begin{flushleft}
\emph{Come vorresti accedere all'applicazione?}: Requisito rigurdante la modalità di accesso all'applicazione, utile per comprendere quali tipi di account l'utente preferirebbe utilizzare, quindi ad esempio la E-Mail personale, più efficiente per la comunicazione o i social network, più immediati per effettuare una prima registrazione. 
Le possibili risposte sono 1.Social Network 2.E-Mail 3.Credenziali 4.Specificando un'altra opzione.
\end{flushleft}

\begin{flushleft}
\emph{Preferiresti pagare l'applicazione (piccolo contributo) oppure avere accesso gratuito ma con la visione di inserzioni pubblicitarie?}: La risposta alla domanda ramificherà un'ultima volta il questionario, portando in entrambi i casi alla domanda conclusiva. In questo caso ci interessa anche capire se la maggior parte degli utenti preferisce dare un piccolo contributo oppure usufruire gratuitamente ma con la visione di inserzioni pubblicitarie. 
Le scelta ricadrà su 1.Pagamento 2.Pubblicità
\end{flushleft}

\begin{flushleft}
\emph{In che formato preferiresti vedere i messaggi pubblicitari?}: In questo caso il potenziale utente avrà scelto \textbf{Pubblicità}, si dovrà quindi decidere in che modo visualizzare le inserzioni pubblicitarie all'interno dell'applicazione. 
Sarà possibile scegliere tra 1.Banner 2.Video.
\end{flushleft}

\begin{flushleft}
\emph{Come preferiresti pagare l'applicazione?}: In questo caso il potenziale utente avrà scelto \emph{Pagamento} sarà quindi necessario scgliere la modalità di pagamento dell' applicazione al momento del download dallo Store.
Le eventuali risposte saranno 1.Carta di credito 2.Credito telefonico 3.Google Pay/Apple Pay/simili.
\end{flushleft}

\begin{flushleft}
Link Questionario: 

\url{https://docs.google.com/forms/d/1KTQjkQ8yhAn6Bs3okwtmvZ8_FYFzBcQID1gG1jw6xJ8/edit#responses}
\end{flushleft}

\section{Risposte al questionario}

\begin{flushleft}
\begin{figure}[H]
	\centering
  	\fbox{\includegraphics[keepaspectratio]{uno.png}}
\end{figure}
Analizzando questa domanda si nota come il 91.1\% del campione può avere interesse nell’utilizzo dell’App poiché ha già avuto bisogno o pensa di avere necessità in futuro di cercare qualcuno per svolgere un lavoretto occasionale. Sono quindi dei probabili, o almeno possibili utenti dell’applicazione.
\end{flushleft}

\begin{flushleft}
\begin{figure}[H]
	\centering
  	\fbox{\includegraphics[keepaspectratio]{due.png}}
\end{figure}
Questa domanda ci indica che per il 41.5\% dei possibili utenti è assolutamente importante conoscere il costo di una mansione prima di contattare il lavoratore e sempre per il 43.9\% è decisamente importante, mentre lo 0\% non dà alcuna importanza, verrebbe quindi reputata come una mancanza il poterlo sapere solo dopo essersi interessato all’utente.
\end{flushleft}

\begin{flushleft}
\begin{figure}[H]
	\centering
  	\fbox{\includegraphics[keepaspectratio]{tre.png}}
\end{figure}
In questo caso il 43.9\% dei potenziali utenti reputa assolutamente importante la specializzazione del lavoratore in relazione al costo e il 41.5\% la considera decisamente importante, lo 0\% non dà alcuna importanza. Era comunque lecito aspettarsi delle risposte simili alla domanda precedente.
\end{flushleft}

\begin{flushleft}
\begin{figure}[H]
	\centering
  	\fbox{\includegraphics[keepaspectratio]{quattro.png}}
\end{figure}
Analizzando le risposte a questa domanda si nota come 25 persone (il 61\%) preferirebbe contattare il lavoratore selezionato tramite numero di telefono e il 46.3\% tramite E-Mail, non viene reputata importante la possibilità di comunicare attraverso un’eventuale chat dell’applicazione con il 34.1\% delle risposte. Una netta minoranza vorrebbe utilizzare SMS o Whatsapp, ovvero il 4.9\% e il 2.4\%.
\end{flushleft}

\begin{flushleft}
\begin{figure}[H]
	\centering
  	\fbox{\includegraphics[keepaspectratio]{cinque.png}}
\end{figure}
Grazie a questa domanda si nota come il 61\% di coloro che hanno risposto preferisce accordarsi in seguito su data e ora del lavoro. Quindi contrariamente al costo è un’informazione che non viene considerata utile in fase di ricerca. Il restante 39\% preferirebbe invece saperlo da subito.
\end{flushleft}

\begin{flushleft}
\begin{figure}[H]
	\centering
  	\fbox{\includegraphics[keepaspectratio]{sei.png}}
\end{figure}
In questo caso c’è poca differenza tra le due risposte con il 55\% che preferirebbe effettuare il pagamento della mansione tramite l’App e il 45\% che predilige un pagamento indipendente dal sistema. La soluzione migliore è quindi fornire entrambe le possibilità agli utenti ed eventualmente di verificare in qualche altro modo l’effettivo pagamento.
\end{flushleft}

\begin{flushleft}
\begin{figure}[H]
	\centering
  	\fbox{\includegraphics[keepaspectratio]{sette.png}}
\end{figure}
Queste risposte ci permettono di capire quali siano le modalità di pagamento preferite dagli utenti che nella scorsa domanda hanno selezionato (Pagamento tramite App). Come si può vedere dalle risposte, la maggior parte degli utenti preferirebbe il pagamento attraverso la carta di credito 77.8\%, mentre una percentuale sempre significativa, anche se molto minore rispetto alla prima, preferirebbe un pagamento attraverso una carta prepagata (Paypal).
\end{flushleft}

\begin{flushleft}
\begin{figure}[H]
	\centering
  	\fbox{\includegraphics[keepaspectratio]{otto.png}}
\end{figure}
Similmente alla prima domanda si nota come l’assoluta maggioranza del campione, il 72.7\%, potrebbe essere interessato a trovare un lavoro occasionale tramite l’applicazione.
\end{flushleft}

\begin{flushleft}
\begin{figure}[H]
	\centering
  	\fbox{\includegraphics[keepaspectratio]{dieci.png}}
\end{figure}
Dalle risposte di questa domanda emerge che per il 53.1\% dei possibili utenti è decisamente importante sapere indicativamente a retribuzione prima di candidarsi per il lavoro e assolutamente importante per il 34.4\%. Dato importante è lo 0\% di risposte con valore 1 o 2. Motivo per cui sarà necessario rendere questa informazione nota prima, ovvero nella fase di ricerca all’interno dell’App.
\end{flushleft}

\begin{flushleft}
\begin{figure}[H]
	\centering
  	\fbox{\includegraphics[keepaspectratio]{undici.png}}
\end{figure}
In questa domanda si nota come la netta maggioranza, il 78.1\%, vorrebbe essere aggiornata sulle offerte di lavoro tramite una notifica o nella sezione apposita della applicazione, il 68.8\% tramite E-Mail. Una netta minoranza invece preferirebbe essere aggiornata tramite chiamata e SMS.
\end{flushleft}

\begin{flushleft}
\begin{figure}[H]
	\centering
  	\fbox{\includegraphics[keepaspectratio]{dodici.png}}
\end{figure}
Questa risposta ci permette di capire in che modo gli utenti preferiscono segnalare eventuali problematiche che potrebbero sorgere o che inevitabilmente andranno gestite. Le modalità preferite dagli utenti, come si può vedere dal grafico, sono: la chat all’interno dell’applicazione (14 risposte, 45.2\%) e l’E-Mail (14 risposte, 45.2\%). L’opzione Casella di testo ha ricevuto 3 risposte in meno rispetto alle due precedenti ma risulta essere una modalità da tenere in considerazione dato che ha comunque una percentuale molto alta di scelta.
\end{flushleft}

\begin{flushleft}
\begin{figure}[H]
	\centering
  	\fbox{\includegraphics[keepaspectratio]{tredici.png}}
\end{figure}
Questa risposta ci permette di capire come gli utenti vorrebbero visualizzare graficamente una serie di lavori a cui è possibile candidarsi. Le modalità che abbiamo proposto sono due, con la possibilità di specificare entrambe le modalità. Dal grafico vediamo come gli utenti vorrebbero all’interno dell’applicazione entrambe le modalità di visualizzazione con la risposta Entrambi che ha ricevuto il 78.1\% di risposte.
\end{flushleft}

\begin{flushleft}
\begin{figure}[H]
	\centering
  	\fbox{\includegraphics[keepaspectratio]{quattordici.png}}
\end{figure}
Le risposte a questa domanda ci fanno capire quali sono gli ordini di visualizzazione che gli utenti preferiscono. Questa domanda si riferisce solo alla lista dei lavori e non alla modalità “mappa” perché in quel caso non abbiamo la possibilità di eseguire qualche tipo di ordinamento. Nel nostro caso questo ci porta ad identificare i possibili ordinamenti e nel caso della scelta Lavoro il filtro da applicare alla lista dei lavori. Le risposte date, come si vede dal grafico, ci fanno capire che tutte e tre le modalità (Vicinanza: 74,2\%, Lavoro: 61,3\% e Retribuzione: 51,6\%) risultano gradite e utili per gli utenti finali.
\end{flushleft}

\begin{flushleft}
\begin{figure}[H]
	\centering
  	\fbox{\includegraphics[keepaspectratio]{nove.png}}
\end{figure}
Da questa domanda si nota come il 50\% dei potenziali utenti reputa assolutamente importante trovare lavoro entro una certa distanza dalla propria abitazione e il 31.3\% lo considera decisamente importante, quasi nulla nello 0\% delle risposte. Quindi la distanza è una variabile da tenere assolutamente in considerazione, soprattutto in caso di profili molto simili.
\end{flushleft}

\begin{flushleft}
\begin{figure}[H]
	\centering
  	\fbox{\includegraphics[keepaspectratio]{quindici.png}}
\end{figure}
Le risposte a questa domanda ci fanno capire che la maggior parte degli utenti è abbastanza interessata a poter scrivere una recensione su un altro profilo che ha lavorato/offerto lavoro. Questo si può tradurre nella possibilità di scrivere una recensione alla fine della prestazione lavorativa, sia da parte del lavoratore, sia da chi offre il lavoro.
\end{flushleft}

\begin{flushleft}
\begin{figure}[H]
	\centering
  	\fbox{\includegraphics[keepaspectratio]{sedici.png}}
\end{figure}
Le risposte a questa domanda ci fanno capire che gli utenti sono interessati a leggere le recensioni prima di candidarsi per un lavoro o prima di scegliere un candidato. Questo si può tradurre in un requisito che permette di visualizzare le recensioni legate ad un profilo in entrambi i casi, ovvero sia quando si cerca lavoro, sia quando si sta offrendo una prestazione lavorativa.

\end{flushleft}

\begin{flushleft}
\begin{figure}[H]
	\centering
  	\fbox{\includegraphics[keepaspectratio]{diciassette.png}}
\end{figure}
Questa risposta ci permette di capire un requisito importante, ovvero come gli utenti preferiscono accedere all’applicazione per identificarsi e accedere alle funzionalità dell’app. Vediamo dal grafico come le modalità preferite siano l’accesso tramite credenziali (45.5\%), quindi previa registrazione tramite app, e tramite E-Mail personale (43.2\%). Solo una percentuale minore ha indicato i Social Network come modalità di accesso all’app (11.4\%).
\end{flushleft}

\begin{flushleft}
\begin{figure}[H]
	\centering
  	\fbox{\includegraphics[keepaspectratio]{diciotto.png}}
\end{figure}
Questa risposta chiaramente ci mostra che quasi tutti gli utenti preferirebbero usufruire gratuitamente dell’applicazione ma visualizzando pubblicità durante l’uso. Solo una minima percentuale sarebbe disposta a pagare l’applicazione per non visualizzare le pubblicità.
\end{flushleft}

\begin{flushleft}
\begin{figure}[H]
	\centering
  	\fbox{\includegraphics[keepaspectratio]{diciannove.png}}
\end{figure}
Questa risposta ci permette di capire quale sia la modalità preferita dagli utenti nella visualizzazione delle pubblicità. Come si può vedere dal grafico la maggior parte degli utenti preferisce la comparsa di banner pubblicitari piuttosto che la visione di inserzioni pubblicitarie sotto forma di video. Questa domanda è stata posta solo alle persone che hanno selezionato elenco/lista o entrambi alla domanda riguardante la visualizzazione degli annunci lavorativi. Banner: 77.5\% e Video: 22.5\%.
\end{flushleft}

\begin{flushleft}
\begin{figure}[H]
	\centering
  	\fbox{\includegraphics[keepaspectratio]{venti.png}}
\end{figure}
Queste risposte sono state date solo da un numero molto piccolo di utenti, perché solo una piccola parte di utenti hanno scelto l’opzione di pagare l’applicazione senza vedere inserzioni pubblicitarie. Tra questi pochi utenti che hanno preferito il pagamento dell’applicazione, la maggior parte ha preferito come tipologia di pagamento la carta di credito (75\%).
\end{flushleft}

\section{Requisiti}

\begin{flushleft}
Sono stati individuati i seguenti \emph{Requisiti Funzionali} dopo la somministrazione del questionario agli utenti. L'attività di valutazione delle risposte ha portato alla definizione dei seguenti requisiti:
\begin{enumerate}
\textbf{\emph{Requisiti Utilizzatore}}
\item \textbf{Mostrare il prezzo indicativo dei lavoratori, stimato come prezzo all'ora, da poter visualizzare quando compare la lista dei candidati per una determinata mansione}. Requisito ricavato dalla domanda: \emph{Quanto è importante sapere il costo (indicativo) di una determinata mansione prima di contattare il lavoratore?} (43,9\% molto importante e 41,5\% decisamente importate)
\item \textbf{Mostrare la specializzazione del lavoratore all'interno dell'annuncio per far capire a chi sta offrendo il lavoro e quanto il candidato sia esperto nel lavoro da svolgere}. Requisito ricavato dalla domanda: \emph{Quanto è importante la specializzazione del lavoratore in relazione al costo?} (43,9\% assolutamente importante e 41,5\% decisamente importante)
\item \textbf{Il candidato deve poter essere contattato da chi offre il lavoro attraverso: Numero di Telefono, E-Mail e Chat}. Requisito ricavato dalla domanda: \emph{Una volta scelto il candidato tra quelli proposti dall'applicazione, come preferiresti contattarlo?} (Numero di telefono 61\%, E-Mail 46,31\% e chat all'interno dell'app 34,1 \%)
\item \textbf{Non deve essere necessario specificare con esattezza la data e l'ora dell'inizio della prestazione lavorativa}. Requisito ricavato dalla domanda: \emph{Preferiresti accordarti in seguito su data e ora del lavoro o fissarli anticipatamente?} (61\% accordo in seguito e 39\% Data e ora fissati)
\newline
\newline
\textbf{\emph{Requisiti Prestatore}}
\item \textbf{Deve essere possibile vedere quanto (indicativamente) è retribuito un lavoro, prima di potersi candidare effettivamente}. Requisito ricavato dalla domanda: \emph{Quanto reputi importante sapere indicativamente la retribuzione prima di candidarti per un lavoro?} (34,4\% assolutamente importante e 53,1\% decisamente importante)
\item \textbf{Mostrare attraverso una notifica e con l'invio di una E-Mail la pubblicazione di un nuovo lavoro nelle vicinanze o di una mansione che si è interessati a svolgere}. Requisito ricavato dalla domanda: \emph{Come vorresti essere aggiornato sulle offerte di lavoro nella tua zona?} (Notifica 78,1\% e E-Mail 68,8\%)
\item \textbf{Deve essere possibile segnalare in fase di candidatura, e successivamente, eventuali problematiche attraverso una di queste modalità: Chat interna all'app, Casella di testo o E-Mail}. Requisito ricavato dalla domanda: \emph{Come vorresti segnalare eventuali problematiche? (Allergie,Handicap,...)} (E-Mail 45,2\%, Chat all'interno dell'app 45,2\% e Casella di testo 35,5\%)
\item \textbf{Gli annunci devono poter essere visualizzati sia attraverso un elenco che attraverso una mappa geografica}. Requisito ricavato dalla domanda: \emph{Come vorresti visualizzare all'interno dell'applicazione gli annunci?} (Elenco/Lista 18,8\%, Mappa 3,1\% e Entrambi 78,1\%)
\item \textbf{La lista dei lavori deve poter essere ordinata e/o filtrata secondo queste criteri: Vicinanza, Retribuzione e Lavoro (Filtro applicato al tipo di lavoro)}. Requisito ricavato dalla domanda: \emph{Quali sono per te i criteri di ordinamento/filtro più importanti nella visualizzazione degli annunci?} (Vicinanza 74,2\%, 61,3\% Lavoro e Retribuzione 51,6\%)
\item \textbf{Devono essere mostrate le offerte di lavoro più vicine all'abitazione di chi sta cercando lavoro come modalità di visualizzazione di default}. Requisito ricavato sia dalla domanda precedente, sia: \emph{Quanto sarebbe importante per te trovare un lavoro entro una certa distanza dalla tua abitazione/luogo in cui vivi?} (50\% assolutamente importante e 31,3\% decisamente importante)
\newline
\newline
\textbf{\emph{Requisiti Generali}}
\item \textbf{Deve essere possibile scrivere una recensione per entrambe le parti, alla fine della prestazione lavorativa}. Requisito ricavato dalla domanda: \emph{Quanta importanza dai alla possibilità di scrivere una recensione su un altro profilo?} (47,7\% decisamente importante, 25\% importante)
\item \textbf{Deve essere possibile poter visualizzare le recensioni di un altro profilo in fase di selezione (per chi offre il lavoro) e in fase di candidatura (chi sta cercando lavoro)}. Requisito ricavato dalla domanda: \emph{Quanta importanza dai alle recensioni altrui di solito?} (Decisamente importante 50\%, Importante 31,8\%)
\item \textbf{Deve poter essere possibile accedere all'applicazione attraverso queste modalità: Credenziali e E-Mail}. Requisito ricavato dalla domanda: \emph{Come vorresti accedere all'applicazione?} (E-Mail 43,2\%, Credenziali 45,5\%)
\item \textbf{L'applicazione deve essere disponibile gratuitamente ma con la visione di messaggi pubblicitari visualizzati tramite Banner}. Requisito ricavato dalle domande: \emph{Preferiresti pagare l'applicazione (piccolo contributo) oppure avere accesso gratuito ma con la visione di inserzioni pubblicitarie?} e \emph{In che formato preferiresti vedere i messaggi pubblicitari?} (alla prima il 90,9\% ha scelto la pubblicità e alla seconda il 77,5\% ha scelto il banner)
\end{enumerate}
\textbf{Nota Bene}: Non è stato specificato nessun requisito riguardante il pagamento tramite App per due motivi principali:
\begin{itemize}
    \item Una percentuale maggiore di utenti ha specificato di preferire che il pagamento fosse indipendente dal sistema.
    \item Essendo un requisito molto delicato, è preferibile dedicare più tempo all'approfondimento di questo requisito.
\end{itemize}
Per questi due motivi possiamo inserire questo requisito tra gli eventuali sviluppi futuri.
\end{flushleft}

\section{Mock-Up Applicazione}

\begin{flushleft}
In questa fase verrano mostrati dei mock-up che rispetteranno i requisiti che sono stati ricavati e di conseguenza definiti in precedenza. L'obbiettivo di questa fase del workflow è quella di mostrare le varie funzionalità e alcuni aspetti dell'applicazione. Abbiamo posizionato questa fase dopo il questionario e soprattutto dopo la valutazione delle risposte perchè i mock-up sono stati creati sulla base delle risposte che sono state date dagli stakeholder (nel nostro caso un campione degli utenti finali) nel questionario che è stato somministrato. \textbf{Le varie funzionalità che mostreremo e spiegheremo attraverso l'uso dei Mock-Up sono sostanzialmente i requisiti che sono stati individuati e specificati nella sezione precedente}.
In questa fase identifichiamo come stakeholder coinvolti:
\end{flushleft}

\begin{description}
\item [Il team di sviluppo]: Il team di sviluppo in questa fase viene coinvolto in quanto sono
esperti in vari aspetti più tecnici tra cui: utilità, interfaccia grafica e efficienza. La loro valutazione risulta essere più tecnica rispetto al campione di utenti che viene selezionato.
\item [Un campione di utenti]: Viene coinvolto un campione di utenti per valutare l'utilità e l'usabilità delle funzionalità dell'applicazione.
\end{description}

\begin{flushleft}
Prima di procedere con le schermate, è possibile (e consigliato) vedere il flusso dell'applicazione al seguente link: \url{https://marvelapp.com/prototype/544a18e/screen/74733642}.
Prendendo visione del flusso, sarà più comprensibile capire anche le schermate che saranno spiegate successivamente.
\end{flushleft}

\begin{enumerate}
\item \emph{Mostrare il prezzo indicativo dei lavoratori, stimato come prezzo all'ora, così da poterlo visualizzare quando compare la lista dei candidati per una determinata mansione.}
In questa schermata è possibile visualizzare il prezzo indicativo dei lavoratori a destra in ogni elemento della lista che viene visualizzata, per riuscire a dare un'idea indicativa di quanto l'Utilizzatore è intenzionato a pagare il Prestatore. Il prezzo, essendo indicativo, non è fisso, per questo è possibile che una volta che le parti si siano messe in contatto, ci si può accordare sul prezzo.
\begin{figure}[H]
	\centering
  	\fbox{\includegraphics[width=.3\textwidth, keepaspectratio]{Mockup/ListaLavori.png}}
\end{figure}
\item \emph{Mostrare la specializzazione del lavoratore all'interno dell'annuncio per far capire a chi sta offrendo il lavoro quanto il candidato sia esperto nel lavoro da svolgere:}
In questo caso è possibile vedere all'interno della pagina del dettaglio del candidato le esperienze che ha svolto nella mansione richiesta dall'annuncio di lavoro.
    Inoltre da questa schermata è possibile mostrare anche il funzionamento di un altro requisito specificato sopra: \emph{Il candidato deve poter essere contattato da chi offre il lavoro attraverso: Numero di Telefono, E-Mail e Chat}. Si vede infatti che è possibile contattare il candidato attraverso le tre modalità:
    \begin{itemize}
        \item E-Mail: Premendo il bottone rosso "Contatta via E-Mail"
        \item Chat: Premendo il bottone verde "Apri Chat"
        \item Numero di Telefono: Premendo il bottone blu"Chiama"
    \end{itemize}
\begin{figure}[H]
	\centering
  	\fbox{\includegraphics[width=.3\textwidth, keepaspectratio]{Mockup/DettaglioCandidato.png}}
\end{figure}
Mostriamo anche come è fatta la chat tra l'Utilizzatore e il Prestatore (premendo il tasto per aprire la chat), attraverso il seguente Mock-up:
\begin{figure}[H]
	\centering
  	\fbox{\includegraphics[width=.3\textwidth, keepaspectratio]{Mockup/Chat.png}}
\end{figure}
\item \emph{Non deve essere necessario specificare con esattezza la data e l'ora dell'inizio della prestazione lavorativa.}
Nella lista degli annunci non sono necessariamente presenti data e ora dell'inizio della prestazione lavorativa, ma sono specificati solo se l'Utilizzatore ha necessità di precisarli.
\begin{figure}[H]
	\centering
  	\fbox{\includegraphics[width=.4\textwidth, keepaspectratio]{ElencoAnnunci.png}}
\end{figure}
Come è possibile vedere in questa schermata al momento della pubblicazione dell'annuncio non sono informazioni obbligatorie da inserire.
\begin{figure}[H]
	\centering
  	\fbox{\includegraphics[width=.3\textwidth, keepaspectratio]{CreaAnnuncio.png}}
\end{figure}
\item \emph{Deve essere possibile vedere quanto (indicativamente) è retribuito un lavoro, prima di potersi candidare effettivamente:}
Nella lista degli annunci è possibile vedere la retribuzione di un determinato lavoro (sempre stimata all'ora) prima di potersi candidare. Anche se la retribuzione non è fissa, almeno è possibile avere un'idea della paga che l'utilizzatore ha specificato. Sarà possibile poi dopo essersi candidati la possibilità di accordarsi direttamente.
\begin{figure}[H]
	\centering
  	\fbox{\includegraphics[width=.3\textwidth, keepaspectratio]{Mockup/FiltroLavoro.png}}
\end{figure}
Nella lista degli annunci è possibile vedere la retribuzione di un determinato lavoro (sempre stimata all'ora).
\item \emph{Mostrare attraverso una notifica e con l'invio di una E-Mail la pubblicazione di un nuovo lavoro nelle vicinanze o di una mansione che si è interessati a svolgere:}
Quando viene pubblicato un'offerta di lavoro che potrebbe interessare ad un utente, magari perchè è nelle vicinanze e/o risulta essere un lavoro interessante per l'utente, viene inviata una notifica dall'applicazione per segnalare l'annuncio:
\begin{figure}[H]
	\centering
  	\fbox{\includegraphics[width=.3\textwidth, keepaspectratio]{Mockup/NotificaApp.png}}
\end{figure}
Se in fase di registrazione è stata anche specificata una mail, verrà inviata una comunicazione anche per posta elettronica:
\begin{figure}[H]
	\centering
  	\fbox{\includegraphics[width=.3\textwidth, keepaspectratio]{Mockup/NotificaMail.png}}
\end{figure}
\item \emph{Possibilità di segnalare problematiche attraverso una o più fra queste modalità: Chat interna all'app, Casella di testo o E-Mail.}
In questa schermata è possibile segnalare attraverso una \textbf{casella di testo} se ci dovessero essere eventuali problematiche da affrontare prima dell'inizio del lavoro:
\begin{figure}[H]
	\centering
  	\fbox{\includegraphics[width=.3\textwidth, keepaspectratio]{Mockup/Candidatura.png}}
\end{figure}
Analogamente alla casella di testo, sono state progettate anche le situazioni in cui un candidato può segnalare sempre eventuali problematiche attraverso altre due modalità che sono: \textbf{Chat interna all'app} e \textbf{E-Mail}. In questo caso per poter chattare e/o inviare una mail per segnalare alcune problematiche, è necessario effettuare la candidatura e dopodiché entrare nel dettaglio della candidatura stessa per accedere alla chat e/o inviare una mail:
\begin{figure}[H]
	\centering
  	\fbox{\includegraphics[width=.3\textwidth, keepaspectratio]{Mockup/DettaglioCandidatura.png}}
\end{figure}
\item \emph{Visualizzazione degli annunci attraverso un elenco e una mappa:}
In questa schermata è possibile visualizzare \textbf{l'elenco} degli annunci (ordinati di default per \textbf{vicinanza}, essendo il criterio di ordinamento più votato dagli utenti,secondo il requisito: \emph{Devono essere mostrate le offerte di lavoro più vicine all’abitazione di chi sta cercando lavoro come modalità di visualizzazione di default}.) e attraverso il componente di "segmeted control" c'è la possibilità di passare alla modalità \textbf{mappa}. Di seguito vengono mostrate entrambe le modalità:
\begin{figure}[H]
	\centering
  	\fbox{\includegraphics[width=.3\textwidth, keepaspectratio]{ElencoAnnunci.png}}
\end{figure}
\begin{figure}[H]
	\centering
  	\fbox{\includegraphics[width=.3\textwidth, keepaspectratio]{Mockup/Mappa.png}}
\end{figure}
Queste due modalità sono state inserite nei Mockup perchè nelle risposte del questionario la maggior parte degli utenti ha specificato di voler visualizzare gli annunci in entrambi i modi.
\item \emph{La lista degli annunci deve poter essere ordinata/filtrata secondo questi criteri: Vicinanza, Retribuzione e Lavoro}
Come si può vedere dalla schermata precedente, la lista è già ordinata di default per vicinanza (essendo l'opzione migliore secondo gli stakeholder, vedi mockup precedente). Inoltre è possibile ordinare gli annunci di lavoro cliccando sul bottone in alto a destra \textbf{Ordina Per} e successivamente si aprirà la seguente schermata:
\begin{figure}[H]
	\centering
  	\fbox{\includegraphics[width=.3\textwidth, keepaspectratio]{Mockup/SchermataOrdina.png}}
\end{figure}
Mostriamo di seguito l'ordinamento dei lavori per retribuzione (dal più alto al più basso), applicabile premendo il filtro \textbf{Retribuzione} presente:
\begin{figure}[H]
	\centering
  	\fbox{\includegraphics[width=.3\textwidth, keepaspectratio]{Mockup/OrdinamentoRetribuzione.png}}
\end{figure}
E infine il filtro per uno o più \textbf{lavori} specifici che possono essere selezionati come di seguito:
\begin{figure}[H]
	\centering
  	\fbox{\includegraphics[width=.3\textwidth, keepaspectratio]{Mockup/SceltaFiltroLavoro.png}}
\end{figure}
Per poi visualizzare la lista dei \textbf{lavori} filtrati per il lavoro scelto nella schermata precedente:
\begin{figure}[H]
	\centering
  	\fbox{\includegraphics[width=.3\textwidth, keepaspectratio]{Mockup/FiltroLavoro.png}}
\end{figure}
\item \emph{Possibilità di lasciare una recensione per entrambe le parti (lavoratore e chi ha offerto il lavoro) alla fine della prestazione lavorativa.}
Alla fine dell'attività lavorativa, chi ha offerto il lavoro, può chiudere l'annuncio andando nel dettaglio dell'annuncio che vuole chiudere perchè l'attività lavorativa è terminata:
\begin{figure}[H]
	\centering
  	\fbox{\includegraphics[width=.3\textwidth, keepaspectratio]{Mockup/DettaglioAnnuncio.png}}
\end{figure}
Una volta chiuso l'annuncio è possibile lasciare una recensione dato che apparirà la schermata:
\begin{figure}[H]
	\centering
  	\fbox{\includegraphics[width=.3\textwidth, keepaspectratio]{Mockup/LasciaRecensioneUtilizzatore.png}}
\end{figure}
Come si può notare, è possibile anche saltare questa opzione e chiudere definitivamente l'annuncio di lavoro.
Una volta chiusa l'offerta il lavoratore verrà notificato e anche lui potrà accedere alla sezione dei lavori per cui si è candidato e scrivere (se lo desidera) una recensione.
Una volta terminata l'attività lavorativa, allo stesso modo il Prestatore (chi ha lavorato) potrà scrivere una recensione nei confronti dell'utilizzatore.

\item \emph{Visualizzazione delle Recensioni in fase di candidatura e di selezione}
Per quanto riguarda questo requisito mostriamo di seguito come entrambe le parti possono consultare le recensioni:
\begin{itemize}
    \item \textbf{Prestatore}:
    \begin{figure}[H]
	\centering
  	\fbox{\includegraphics[width=.3\textwidth, keepaspectratio]{Mockup/Candidatura.png}}
\end{figure}
    Il candidato prima di confermare la candidatura per il lavoro, può vedere le recensioni associate al profilo di chi sta offrendo il lavoro. In questo caso verranno mostrate le recensioni  legate al profilo, ma solo quelle recensioni lasciate quando ha offerto qualche lavoro in passato (Se dovesse essere anche un lavoratore, non verranno mostrate le recensioni legate ai suoi lavori, questo perchè ricordiamo che ogni profilo può avere due tipi di recensioni: Recensioni Utilizzatore e Recensioni Prestatore).
Premendo sul link per visualizzare le recensioni, verrà visualizzata la schermata:
    \begin{figure}[H]
	\centering
  	\fbox{\includegraphics[width=.3\textwidth, keepaspectratio]{Mockup/RecensioniUtilizzatore.png}}
\end{figure}
    In questa schermata mostriamo la lista di recensioni lasciate dai lavoratori per eventuali lavori svolti in passato per conto del signor Franco Bassi.
    \item \textbf{Utilizzatore}:
        \begin{figure}[H]
	\centering
  	\fbox{\includegraphics[width=.3\textwidth, keepaspectratio]{Mockup/IMieiAnnunci.png}}
\end{figure}
    L'utilizzatore, per consultare le recensioni dei candidati, può selezionare dalla lista dei suoi annunci, andando nel dettaglio dell'annuncio stesso, i candidati che fino a quel momento si sono candidati per svolgere il lavoro.
    \begin{figure}[H]
	\centering
  	\fbox{\includegraphics[width=.3\textwidth, keepaspectratio]{Mockup/IMieiAnnunciDettaglio.png}}
\end{figure}
    Per ogni candidato è possibile accedere ai dettagli della sua candidatura:
        \begin{figure}[H]
	\centering
  	\fbox{\includegraphics[width=.3\textwidth, keepaspectratio]{Mockup/DettaglioCandidato.png}}
\end{figure}
    Una volta all'interno del dettaglio del candidato, si possono visualizzare le recensioni associate ai lavori svolti premendo sul bottone giallo: "Vedi Recensioni" (Si ricorda che vengono visualizzate solo le Recensioni legate alle prestazioni lavorative di Valentina Verdi, quindi non verrà visualizzata nessuna recensione riguardo agli eventuali lavori offerti da Valentina):
    \begin{figure}[H]
	\centering
  	\fbox{\includegraphics[width=.3\textwidth, keepaspectratio]{Mockup/RecensioniPrestatore.png}}
\end{figure}
\end{itemize}
\item \emph{Modalità per accedere all'applicazione: E-Mail e/o Credenziali}
\begin{figure}[H]
	\centering
  	\fbox{\includegraphics[width=.3\textwidth, keepaspectratio]{LoginPage.png}}
\end{figure}
Per accedere all'applicazione, è necessario autenticarsi tramite \textbf{E-Mail} oppure tramite \textbf{Credenziali}.
\begin{itemize}
    \item \textbf{E-Mail}:Accedere premendo il tasto "Sign in with E-Mail"
    \item \textbf{Credenziali}: Inserire le credenziali e premere il tasto "Sign in with Credentials"
Se la registrazione non è ancora stata effettuata, basterà premere sul link "Registrati" per poter creare un account:
\end{itemize}
\begin{figure}[H]
	\centering
  	\fbox{\includegraphics[width=.3\textwidth, keepaspectratio]{Mockup/SchermataRegistrazione.png}}
\end{figure}
In questa schermata è possibile registrarsi sia tramite credenziali, sia tramite E-Mail.
\item \emph{Visualizzazione di messaggi pubblicitari tramite Banner}
\begin{figure}[H]
	\centering
  	\fbox{\includegraphics[width=.3\textwidth, keepaspectratio]{Mockup/ListaLavori.png}}
\end{figure}
In questo mock-up mostriamo come verrano presentate le inserzioni pubblicitarie nelle schermate. Dalle risposte raccolte, abbiamo visto che gli stakeholder preferiscono vedere le pubblicità tramite \textbf{Banner} (come mostrato sopra.)
\end{enumerate}

\section{Conclusioni}
Dalle attività di elicitazione svolte, abbiamo ricavato dei requisiti che rispettano le preferenze degli utenti e che aiutano a semplificare la ricerca di un lavoro occasionale. Sono stati analizzati vari aspetti del dominio e soprattutto tramite il questionario somministrato sono stati ricavati alcuni requisiti.\newline
Per quanto riguarda il pagamento tramite app rimandiamo questo requisito ad eventuali sviluppi futuri, in quanto requisito molto delicato da trattare.
\end{document}